# Предлагаемое решение

![project-solution](/files/gb-solution.png "Инфраструктура - решение")

Помимо заявленных в задании двух серверов приложений, сервера бд, и сервера мониторинга, нами предлагается внедрить еще один сервер для балансировки внешнего входящего HTTP трафика на сервера.

Решение по готовым облачным балансировщикам с учетом требований к метрикам было признано не совсем пригодным. Свой сервер с настроенным NGINX дает больше возможностей для настройки и получения метрик с балансировщика.

Кроме того это дает возможность в автоматическом режиме получать новые сертификаты для домена, что в целом облегчает задачу по дальнейшему администрированию инфраструктуры.

----
Также в финальную инфраструктуру включен бастион хост, для подключения и настройки всей внутренней инфраструкты. Это обеспечивает дополнительную безопасность в работе с инфраструктурой, так как при отсутсвии планов по планированию работ достаточно будет отключить бастион хост и возможности внесения изменения изменений в конфигурацию серверов исчезнут, так как это единственная машина с открытым извне 22 портом.

---
## Структура проекта 
----
Проект состоит из 1 [группы](https://gitlab.com/gb_final_project) куда входят 3 проекта:

 - Проект с [основной инфраструктурой](https://gitlab.com/gb_final_project/infrastructure)
 - Проект с [кодом приложения](https://gitlab.com/gb_final_project/application)
 - Проект с [документацией для заказчика](https://gitlab.com/gb_final_project/notes_and_docs) и прочими полезными элементами

 Данная структура призвана разделить доступы между разработчиками и DevOps инженерами, и оградить возможности не или преднамеренного внесения изменений в инфраструктуру проекта, для дальнейшего развития и поддержки проекта.

 ---
 ## CI/CD проекта
 --- 
 CI/CD проекта построен на Gitlab CI, причем для оптимизации времени завершения пайплайнов используется инструментарий обнаружения изменений только в определенных частях инфраструктуры.

 ### Пример: 
 ```
ansible-balancer:
  stage: ansible-1
  only:
    refs:
      - master
    changes:
      - terraform/*
      - ansible/balancer.yml
      - ansible/roles/balancer/*/*
      - ansible/inventories/prod/*
    variables:
      - $CI_PIPELINE_SOURCE == "push"
      - $CI_PIPELINE_SOURCE == "merge_request_event"
  image:
    name: cytopia/ansible:2.9-tools
    entrypoint: [""]
  script:
  - ....
 ```

 ---
 ## Бэкапы для проекта
 ---
 Для запуска регулярных бэкапов БД требуется настроить запланированный пайплайн, и выбрать подходящее время бэкапирования. В пайплайне проекта есть только одна job'а запускающаяюся по расписанию.

 ---
 ## Команда проекта
 ---
 1. Джанасов Бекболат - тимлид [телеграм @jb_cx](https://t.me/jb_cx)
 2. Алексей Рыбин - [телеграм @Aka_Lamer](https://t.me/Aka_Lamer)
 3. Cергей Сергеев - [телеграм @ivan_zadornov](https://t.me/ivan_zadornov)
 4. Хаким - [телеграм @N_Khakim](https://t.me/N_Khakim)
 5. Андрей [телеграм @AMaslovskyi](https://t.me/AMaslovskyi)

 ----
 Ссылки на остальные части документации можно посмотреть в [README](README.md) данного проекта